\section{Discusión}

Examinando los resultados ya presentados se pueden visualizar diferencias de performance entre los
estimadores. Aún con las diferencias, la performance de los tres estimadores es bastante buena. El
peor error del peor caso está apenas por encima del 10\% de error. Si bien este es un caso
significativo, cuando se examina el error medio en la mayoría de las casos bordea 0.04, con algún
ejemplo mayor, únicamente para parámetros bajos (como ser 10, que es el menor valor testeado en
todos los casos).

Como vimos previamente sobre la distribución uniforme\footnote{Sección 4.2}, la performance de los
tres estimadores fue notablemente buena. El error medio apenas supera 0.04 en el peor caso y en el
resto bordea 0.03. Entre sí, se puede ver que la curva del estimador clásico es más pronunciada que
la de los otros dos. Es decir, con el aumento del parámetro aumenta más rápidamente la performance.
Aún así, y sorpresivamente respecto a lo que se esperaba, tanto el DistributionSteps como el
MaxDiffVariation, devuelven mejores resultados que el clásico. Durante el análisis teórico, habíamos
especulado que el caso de distribución uniforme era el que mejor tenía que funcionar con el
histograma clásico, ya que está diseñado con suposición de uniformidad en mente, no así el
DistributionSteps.

En lugar de ver mejor performance de parte del clásico, lo que encontramos fueron resultados muy
parecidos entre los tres estimadores, con curvas casi idénticas en el
caso por mayor. Y el clásico con resultados peores que el DistributionSteps y el MaxDiff, pero nuevamente, por poca
diferencia.

En el caso de la distribución normal\footnote{Sección 4.3} los resultado empíricos se acercaron mucho más a los planteados
en la sección teórica. Los errores medios de clásico para igualdad son notablemente mayores que los
de los otros dos estimadores. En el caso de mayor también son sustancialmente mayores, pero no al
mismo nivel (por igualdad hay una diferencia del 10\%, mientras que la diferencia en el caso de
mayor se reduce a 0.05).

Dentro de estos resultados obtenidos en función de la calidad de los estimadores se puede ver que
depende mucho de la distribución cuán grande es la diferencia entre ellos. En la sección referente a
las columnas provistas por la cátedra\footnote{Sección 4.4}, podemos ver que en distribuciones con grandes picos DS y MDV siempre se diferencian del clásico. Mientras que entre ellos depende de la forma de la distribución, y en buena medida, de la exactitud provista por el parámetro.

Las distribuciones multimodales son en las que mejor de aprecian las diferencias entre MDV y DS. Es
fácil de ver cómo en estos casos el aumento de detalle en MDV puede ser significativo, ya que hay
mucha diferencia de estimación en rangos largos, depende de dónde se corte la curva.

Otra cosa a remarcar es que en la mayoría de las distribuciones se ven diferencias más significativas a la hora de estimar por igual que por mayor. No es un análisis que hubiéramos hecho previo al comienzo del trabajo, pero es lógico dentro de este experimento, ya que las diferencias en estimación se ven reducidas cuando la cantidad de datos que se tienen es tan grande que se acerca al completo de la columna, y entonces las diferencias entre estimadores van a ser menos significativas. Los ejemplos en contrario de esto son aquellas columnas donde los datos están muy inclinados hacia el mínimo o el máximo, como el caso de la columna 8, dónde las diferencias entre estimadores no variaron entre consultas por igual y mayor.

